伍淑清「放棄年輕人」開虛擬銀行 存款優惠率先直擊

大家好 唔知大家仲記唔記得我呢

話說放棄年輕人嘅我，依排公司就開咗間虛擬銀行 。梗係開虛擬銀行啦，唔會俾人裝修吖嘛（奉勸大家不要裝修，性價比好低，中銀香港繼續係賺錢）

伍淑清同美心集團嘅關係大家都知道，每年大概喺美心集團收取130萬股息 (1) 。過往抵制美心集團行動，令到其中一位股東怡和集團喺年報上形容為「Hong Kong Bias」。不過因為東南亞業務增長，整體美心集團業務亦有所增長 (2)。

而伍淑清另外一個身份，就係尚乘集團（AMTD）嘅全球咨詢委員會（Global Advisory Committee）聯席主席，睇嚟同AMTD關係密切 。

圖片為公開資料，取自網頁
話說尚乘集團最近喺香港開展新業務 - 天星銀行。天星銀行係獲得虛擬銀行牌照嘅公司之一，係由小米集團（1810）同AMTD組成 。天星銀行發言人就話，天星銀行堅持創新和普惠金融理念，致力於「讓每個人享受金融科技的樂趣」(3)。咁唔知道當中嘅「每個人」包唔包括俾伍淑清放棄嘅年青人呢

圖片為公開資料，取自網頁
睇返佢哋之前搞嘅活動，「我嘅銀行我話事」，可能會睇到一啲端倪⋯⋯, ，大獎就俾咗個用Gmail嘅，真喺唔愛國。

嗱，咁我又同大家分析一下天星銀行同其他現有銀行邊個着數多啲啦。

迎新睇落唔錯。正義的，自殺新聞最快最新的東方日報報道，「目前相關存款優惠僅予約2,000名天星銀行、小米香港及尚乘集團內部員工的親友參與。根據相關資料，年利率5厘、為期3個月的港元定存息，僅限10萬元，意味到期後可取得利息1,250元 ，每名合資格客戶可享此優惠一次。 」(4)

但係一去到活期存款利率，日常使用...
天星銀行：首20萬，0.5%/ 20萬至50萬，0.75%/ 50萬至100萬，1% (4)
大新銀行出糧/SI：10萬至80萬，1.4-2.3%/ 80萬或以上，1.6-2.5% (5)
花旗銀行出糧/SI：月月增息由0.12%遞增至1% (6)

今時今日匯豐做SI唔使錢嘅年代，自製SI話咁易，所以用實體銀行SI嚟做比較。一去到日常使用就無晒競爭力，真係唔掂喎，實體銀行仲要有實體分行服務客戶同埋都有迎新優惠，好似有啲唔爭氣喎，打唔低港燦銀行同美帝銀行，簡直係對唔住黨同國家！

(1) HK01：David Webb爆料︰伍淑清間接從美心集團獲得130萬元股息

(2) 信報：美心盈利貢獻少22% 牛奶歸咎社運

(3) 信報：虛銀天星銀行啟動試業

(4) 東方日報：虛銀戰幔一觸即發！天星銀行3個月港元定息率高達5厘

(5) 大新銀行：360°「易出糧」服務

(6) 花旗銀行：花旗銀行出糧戶口

見到MI已經想嘔

「放棄年輕人」，佢地太low tech
廢老先識用Online Banking
完全對岩Target Customer

咪就係
年輕人個個都攞住本紅簿仔係銀行排隊
邊似癈老咁識用ibank嫁

傍晚一推

呢個老妖婦真係好樣衰
似係棺材化左死人裝咁

推

推下先

可能做支那人生意?

不了

估計做所謂「港漂」生意，搶鳩中銀客

廢老撚識用咩

即係支那人啦

Push

diuuuuuu

班鬥黃見到依啲又唔撚理

轉一轉手，就將港豬啲資料send 晒返支那

好有大陸p2p既味道

哦～尚乘
轉mpf先

開離岸買美股/美債 香港主要用citibank 加hsbc輔助atm網絡

推啦
大家認清楚
咪L用佢

天星小輪係咪可以告佢侵犯商標

小米X伍淑清
呢個組合都咪話唔倒米

鬥黃根本係水軍傑作，點會理藍紅資

咁老仲想呃年輕人錢

對於來歷不明銀行，不了。

只對外資銀行有信心

虛擬 冥通銀行？？

遲啲開過搶眼啲嘅title
要將伍淑清同個銀行brand拉埋一齊
年青人唔用
跟手幫屋企人del左佢

虛擬藍店

push

屎米加美心

好似有排都未開到

開戶資格：

60歲以上

審查緊邊間黃店用緊東江水
好唔得閒

賣港紅資銀行

究竟有冇機會見到佢不得善終個樣？

其實佢都就黎死

鬧下佢咪算，唔洗太上心

push 仲要紅底

香港虛擬銀行好似得一間同中國無關, 真係戇鳩先去中資, 連你春袋幾多條毛, 你鍾意 r 邊邊春袋既野點可以比人知.

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

最後咪又係一堆人狗衝 財經台大撚把人買過騰訊啦 有d仲渣緊添 成班垃圾 理得你中資外資 有利可圖就去馬

又係呢條老閪

太耐冇比人屌

成日死出嚟博屌

How to boycott? 有無Compliance人教路

very good ar

貪利息送晒個人資料

政府造勢大會，不等於要杯葛。

全港最大騎劫行動

push 伏味濃

而家係咪同支資割最後一波韮菜

就喺睇唔過眼啲分化撚，我先打咁大篇嘢，導正一下討論方向

好少出旺角，
依家小米個位變咗啲咩

要裝修多次嗎？

間間虛銀都有中資

中文差，諗題諗咗好耐都係咁
我又怕大家唔記得伍淑清依個名

個人不鼓勵裝修，傷人皮毛，但手足就奶哂嘢

維穩工具之首嘅中銀香港盈利增長。用得中銀香港都係死廢老窮撚，從來未見過有錢佬用中銀香港，係用中資都用細行

上水匯豐ATM俾人搞，匯豐見嗰少少錢都唔追究，又可以俾人屌輕手啲

買股票都講政治真係over左喎買匯控又話平保係大股東，同埋mpf係咪唔可以揀港股，一定要北美，mpf大部分基金都有騰訊，你揸住左你自己都唔知

1810 加 美心 = 收皮

究竟黑警或者愛國藍絲係咪香港人？

要點搞呀?

其實搞 virtual bank 有咩用，好多野 ebanking功能 都 cover哂

有啲似雲加

最佳PR

少錢開account 唔怕比人西面

難怪支持班狗
佢自己都係狗黎

美心+小米 不了

A

S

VB 唔怕裝修 得閒上多d佢個網9fing就得

大家老好有興趣想研究佢每一頁內容ge

即係狗咬狗骨啦

嘩屌你, 見到屌米都已經唔撚會用啦.
更何況有呢個老而不係度

快d搵老野用你既虛擬銀行

伍小姐有冇洗黑錢？

睇嚟佢咁老都要奶甴種條撚奶到雪雪聲

應該出多D踢爆藍圈的post

我會努力㗎喇 最重要喺同路人堅持

絕對支持。

推, 天星銀行放棄年輕人 搵廢老用啦

Pish

捐錢畀咩人，完全掌握晒

年青人用晒美國離岸銀行